# 少年硅谷AI算法竞技赛


竞赛报名入口：http://snggds.cngef.org.cn

竞赛平台入口：https://shaonianguigu.org.cn

## 1. 竞赛概况

- 以代码编程算法竞技和设计为特色，马拉松比赛形式；

- 支持Python, C++, JavaScript，不支持图形化编程；

- 适合小学三年级以上的中小学和高职院校学生；

- 竞赛由人工智能算法驱动，实时查看省排名和全国排名，可以在竞赛期间不断优化；

- 比赛为线上比赛形式，可以在家、学校和机构完成；

- 比赛对信息学奥林匹克竞赛和国际青少年人工智能竞赛有很大帮助。 

## 2. 参赛报名


- 个人报名或通过学校或机构统一报名，扣哒支持批量注册；

- 三个组别：小学组、初中组、高中组（含中职）；

- 竞赛网站： shaonianguigu.org.cn，京ICP备19012263号；

- 参赛选手填写姓名、年龄、性别、手机号、身份证号、所在省市、所在学校及指导教师姓名等注册信息，真实姓名参赛，否则将取消评奖资格。

## 3. 竞赛日程


- 比赛分为选拔赛和全国决赛，选拔赛分为省级初赛和省级复赛，全国决赛包括金牌附加赛；

- 选拔赛全国初赛于3月1日-6月15日进行；比赛形式为算法竞技场形式，难度为扣哒世界CS 1-2 之间，竞技场为冬奥算法竞技场《冰锋竞速》；

- 选拔赛全国复赛于6月20日-27日进行；比赛形式为开放式程序设计形式，难度为扣哒世界CS 2-3 之间，参考训练内容为《奥佳睿》和《扣哒世界》游戏开发1-3.

选拔赛课程难度为扣哒世界CS 1-2。

- 全国决赛从全国复赛选手中产生，入围总人数500人；

- 全国决赛于7月5日开始，7月30结束；比赛形式为算法竞技场形式，难度为扣哒世界 CS 4-6 之间。

- 全国决赛排行版前10%选手（排除作弊选手）晋级金牌附加赛，金牌附加赛时间待定，需要开摄像头监考。

- 全国颁奖典礼于8月举行，具体时间和地点等待基金会通知。

## 4. 奖项设置


- 选拔赛设省一等奖、二等奖和三等奖，省赛获奖比例是按照提交有效代码人数的20%、30%和50%。

- 全国决赛设全国一等奖、二等奖、三等奖；一等奖50名，二等奖150名，三等奖300名。三个组别前三名将获得金牌、银牌和铜牌。

- 申请证书需要到中国下一代教育基金会少年硅谷官方网站填报信息。

## 5. 宣传资料


- 中国关心下一代基金会logo, 少年硅谷AI算法竞技赛logo； 

- 选拔赛省级初赛《冰锋竞速》竞技场海报；

- 扣哒世界平台海报；

- 少年硅谷主题： 科技强国，未来有我！

- 本次竞赛主题：AI算法竞技赛，等你来战！

## 6. 学习资料


- 个人练习平台： codecombat.cn；

- 教师/学生平台：koudashijie.com;

## 7. 培训支持


- 选拔赛课程难度为扣哒世界CS 1-2

- 选拔赛培训课程，共20课时，中科院竞赛教练主讲；

- 全国决赛培训课程，共xx次课，中科院竞赛教练主讲，培训费用私信沟通；

- 扣哒总部提供培训课程账号免费激活码，并在少年硅谷AI算法竞技赛网站改进代码。

